\renewcommand{\nomebreve}{bonsai}
\renewcommand{\titolo}{Task 3}


\introduzione{}
\noindent {\Large Difficolt\`a  D = 1}
\vspace{0.5cm}





\textbf{\large{IL BONSAI DEL MAESTRO MIYAGI}}\\
\smallskip

Il Maestro Miyagi \`e conosciuto per i suoi inusuali insegnamenti: un giorno decide di insegnare al suo apprendista, Daniel-san, come raggiungere la pace interiore necessaria per eseguire correttamente la leggendaria ``Tecnica della Gru''.
Come esercizio Daniel-san dovr\`a potare il vecchio bonsai del suo Maestro che tiene gelosamente in casa propria.
Il Maestro Miyagi mostra a Daniel-san una foto di un bonsai trovato nel mensile de ``Il tagliaerba'' chiedendo al suo allievo di potare il vecchio bonsai in modo tale da ottenere un bonsai uguale a quello della foto.
Daniel-san, accorgendosi che potando una foglia da un bonsai se ne ottiene uno più piccolo, si domanda se sia sempre possibile ottenere dal bonsai del Maestro il risultato rappresentato nella foto.
Dato che Daniel-san non pu\`o tornare a casa prima aver finito di dare la cera alla macchina, non vuole investire troppo tempo nel capire se il compito dato dal Maestro Miyagi sia possibile o meno.
Riuscirai ad aiutare il giovane Daniel-san a raggiungere la pace interiore decidendo se il bonsai raffigurato nella foto sia riproducibile potando il bonsai del Maestro Miyagi?\\
\smallskip
\begin{flushright}
{\small{\textbf{``Nella vita bisogna fare tre cose: mettere la cera, togliere la cera, potare un bonsai.''}}\\
\textit{(Detto zen del Maestro Miyagi)}}
\end{flushright}
\bigskip

Im termini di grafi, un bonsai \`e un albero. Avrà $N$ nodi numerati da $0$ a $N-1$ ed $N-1$ archi sufficienti a garantirne la connessione.

\sezionetesto{Input}


\sezionetesto{Output}


   
% Esempi
\sezionetesto{Esempio di input/output}
\esempio{}{}

% Assunzioni
\sezionetesto{Assunzioni}
\begin{itemize}[nolistsep, noitemsep]
  \item da scrivere
\end{itemize}

\newpage
  
  \section*{Subtask}
  \begin{itemize}
    \item \textbf{Subtask 0 [0 punti]:} l'esempio del testo.
    \item \textbf{Subtask 1 [10 punti]:} da decidere
    \item \textbf{Subtask 2 [20 punti]:} da decidere
    \item \textbf{Subtask 3 [25 punti]:} da decidere
    \item \textbf{Subtask 4 [25 punti]:} da decidere
    \item \textbf{Subtask 5 [10 punti]:} da decidere
    \item \textbf{Subtask 6 [10 punti]:} nessuna restrizione (oltre quella espressa nella sezione di ``Assunzioni'' generali).
  \end{itemize}


  \section*{Note generali sul sistema di sottoposizione (con valutazione a feedback immediato) delle vostre soluzioni}

Potete sottomettere quante volte volete, vale il punteggio dell'ultima sottoposizione.
Al sistema di sottoposizione va sottomesso solo il file sorgente del vostro programma. Il nostro server compiler\`a tale sorgente avvalendosi del compilatore
suggerito dall'estensione del file da voi sottomesso.\\
\smallskip

\begin{tabular}{|l|l|l|}
\hline
  linguaggio adottato  & estensione file sottomesso & compilatore utilizzato dal server  \\ \hline
\hline               
  c++     & .cpp & g++ \\ \hline
  C       & .c   & gcc \\ \hline
\hline               
\end{tabular}\\

\smallskip
\noindent Consigliamo di testare la soluzione in locale prima di sottometterla.
Se riscontrate difformit\`a di comportamento tra quanto in locale a quanto sul server, le esatte opzioni di compilazione utilizzate dal server sul singolo problema sono riportate nella pagina del problema sul sito.
