<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE EXAMPLE [
	  <!ENTITY agrave "à">
	  <!ENTITY eacute "é">
	  <!ENTITY egrave "è">
	  <!ENTITY igrave "ì">
	  <!ENTITY ograve "ò">
	  <!ENTITY ugrave "ù">
          <!ENTITY le "≤">
          <!ENTITY ge "≥">
          <!ENTITY le "<">
          <!ENTITY ge ">">
          <!ENTITY ne "≠">
          <!ENTITY hellip "…">
          ]>
<!-- Scrivere le entity come &hellip; non è necessario, se scrivete in
     UTF8 qualsiasi cosa va bene. Tranne ogni tanto &lt; e &gt;

     Racchiudete ogni espressione matematica nel tag var, non solo le
     variabili. In particolare, anche le relazioni binarie, le virgole
     e i puntini tra estremo inferiore e superiore, etc.

     Non usate apici e pedici. Se proprio dovete, tenete conto che c'è
     un bug per cui il contenuto dopo la fine del tag sub (o sup) e
     prima del prossimo (o della chiusura del var) scompare in
     LaTeX. La soluzione quindi è quella di chiudere subito il tag var
     e riaprirlo subito dopo.
  -->


<layout>
<gara>Olimpiadi di Informatica: selezioni nazionali 2012</gara>
<titolo>Disegna senza sollevare la matita</titolo>
<short>matita</short>
<!--<diff>2</diff>-->
<tempo>4</tempo>
<autore>Luigi Laura</autore>

<problema>
<p> 
Consideriamo il classico problema di disegnare una casetta (con una X
nel suo riquadro centrale) senza sollevare mai la punta della
matita. 
</p>

<img src="casetta.png" width="8%"></img>

<p>
In generale, sono dati <var>N</var> vertici, numerati da 1 a
<var>N</var>, e <var>M</var> lati che li collegano. Dati due vertici
<var>A</var> e <var>B</var>, dovete indicare la sequenza di lati
(vanno presi tutti!) da attraversare in modo da collegare <var>A</var>
a <var>B</var> passando attraverso tutti i lati nell'ordine indicato
dalla sequenza (senza alzare quindi la matita). Ciascun lato deve
essere percorso una sola volta, in una delle due direzioni a scelta.
</p>
</problema>

<!-- FORMATO DI INPUT/OUTPUT -->
<input>
<p>
Il file <samp>input.txt</samp> &egrave; composto da <var>M+1</var>
righe. La prima riga contiene quattro interi <var>N</var>,
<var>M</var>, <var>A</var> e <var>B</var> separati da uno spazio: il
numero di vertici, il numero di lati che li collegano, il vertice di
partenza e quello di arrivo. Le successive <var>M</var> righe
contengono i lati, un lato per riga che viene rappresentato da una
coppia di interi separati da uno spazio (dove i due interi sono i numeri dei vertici collegati da tale lato).
</p>
</input>

<output>
<p>
Il file <samp>output.txt</samp> &egrave; composto da <var>M</var>
righe, 
che riportano la sequenza ordinata dei lati da disegnare per andare
da <var>A</var> a <var>B</var>, passando come già detto attraverso tutti i lati una e una sola volta.
Se un lato collega due vertici <var>X</var> e <var>Y</var>, deve
essere stampato (indipendentemente da come e' letto nell'input) come
la coppia di interi <var>X</var> e <var>Y</var> separati da uno spazio
se il lato viene viene percorso da <var>X</var> a <var>Y</var>, e come
la coppia di interi <var>Y</var> e <var>X</var> separati da uno spazio
se il lato viene viene percorso da <var>Y</var> a <var>X</var> (vedi esempio).
</p>
</output>

<assunzioni>
<li><var>1 &le; N &le; 100000</var></li>
<li><var>1 &le; M &le; 1000000</var></li>
<li><var>1 &le; A, B &le; N</var> e <var>A ≠ B</var>.</li>
</assunzioni>

<esempio>
<li>
<input>
5 8 1 5
1 4
2 3
5 4
2 1
2 4
3 4
1 5
5 2
</input>
<output>
1 2
2 3
3 4
4 5
5 2
2 4
4 1
1 5
</output>
</li>
</esempio>

<nota>
<li>
Viene garantito che sia sempre possibile disegnare senza alzare la matita. Nel caso vi siano piu' soluzioni valide, e' sufficiente restituirne una.
</li>
<li>
Non esistono lati multipli che collegano la stessa coppia di vertici. Tutti i vertici e tutti i lati devono essere attraversati dalla matita.
</li>
<li>
Per chi non lo avesse riconosciuto, questo e' il noto problema del matematico Eulero.
</li>
</nota>
</layout>


